[潮語變蝗語]從秒殺，屈機 到 屌打

時間過得真快

連潮語都蝗化

仲有搵笨>>>>坑爹 都有人講

其實同大陸果d字幕組都幾大關係
一般人好少會留意大陸字，除非睇動漫

香菇都有人講

明明個字就係由大陸仔嘅「吊打」傳過黎

硬係有fd話係台灣果邊傳黎嘅「屌打」，拗話唔係蝗語

屌打同吊打 前者好聽啲嘅

Agger
屌乜挪打

咪一鳩樣
個term 就係由蝗國傳過黎

我一開始係講吊著打
因為讀孔弓大

語言係會不斷演變，無所謂的「好與壞」。漢語文化圈內有詞彙交通係正常，譬如日本傳來「社會」「經濟」。

吊打就大陸講多，解吊住嚟打
屌打就台灣傳嚟，解用碌鳩啪落塊面道，都係解屈機咁嘅意思

利伸講開屈機

我到而家都唔明，點解近年屈機會當作潮語
明明我打街霸2時已經咁講，廿年啦，仲潮

搵笨一直有講
坑爹就100%支那話

你確定屌打唔係大陸狗傳過去嘅一個變種？

有咩辦法 而家連主流媒體都用呢啲字眼

巴打個名

屈機先到秒殺，格左成十年。。

炒per

等有朝一日香港唔再畀中國佔領先講乜嘢交流啦.
而家呢種叫做被清洗

岩啊啊啊啊啊

三個詞都唔同意思
並存有乜問題
曹星如真係好屈機，屌打力威師傅冇難度，一出場就應該可以秒殺
呢句野入面，你可以重新調配呢三個詞而完全冇違和感話你叻

從改圖key圖變p圖
賭撚仲在生要改名叫萬能p

係高登時代無乜人用p圖
屬於高登潮語key圖係連登完全俾蝗語取代
你話人用蝗語仲俾人屌

曹星如真係好撚勁，完全屈晒胡師父機，一出場就收佢皮？

炒開per

你閱讀理解拎乜？

屌你老母打咩
屈機秒殺基本上同屌打一啲分別都冇
係你地班垃圾港豬先咁撚鍾意用呢啲蝗語
下恥笑打唔洗打369啦，打233呀笨

非常地道嘅講法

變種咗都叫蝗語?

fuck & hit

戈巴卓夫（港）…戈爾巴喬夫（中）
伊斯坦堡（港）…伊斯坦布爾（中）
阿蓋達（港）…阿爾蓋達（中）
海珊（港）…薩達姆（中）

海珊同薩達姆只係譯名同姓嘅分別姐
我就覺得薩達姆侯賽因 譯得好過薩達姆海珊

係呀係呀，改左少少連音都無變嘅就唔算架啦
放心講多啲

家下啲後生對廣東話比較模糊，我只係更正返原有講法

屌打係書面語呀

屌你的母親夠係書面語又唔見人講？
書面語大撚曬呀？
大陸引入嚟啲垃圾字就學人係咁用
俾返少少思考能力好唔好？

都唔知幾時開始改圖變撚咗P圖

on9 蝗語點同日本比 社會 經濟呢d好嘅詞當然要吸收 可以豐富詞彙 而家垃圾蝗語入侵係搞到人詞窮同消滅本地文化呀

就算係書面語唔代表冇問題喎 一黎書面語根本就北方話黎 二黎廣東話表達到嘅點解要去寫北方話

我都記得以前係叫 key圖

你閱讀理解有問題就真
死要用屌打 on撚9

你 返小學再讀過 中文啦

屌打唔係書面語
俗到咁 點入文

Key圖只係改圖其中一種
主要係指移走某樣野或者移某樣野入圖入面
改圖就除左key之外仲包埋其它好似改色調美容之類既野

幾時開始叫 P圖， P其實係咪Photoshop簡稱？

成班友口頭反gay，轉頭就話用條J打人塊面

屌打真係好蝗

高登第一個post用p圖係13年台灣新聞
但其後都無乜人用
16年下半年開始有人用
但非主流同時有人屌人用p圖
而連登就完全係使用蝗語key圖

係蝗語本位下佢地粗俗口語都變左書面語

講都係講我屈你機

我屈機你都講得出
返支那你

笑到仆街
我屈機你

連登真係好多支那仔

幾年班 小朋友

尾機呀 識唔識嫁

個用法就係屈你機當動詞用
屈機係名詞用阿on9
駛鬼用屌打你

鬼佬d廣東話文法仲好過你

一直都好唔鐘意見到「屌打」

笑死

其實我覺得係維持廣東話、粵語嘅在地/本土詞語嘅同時並唔需要完全抗拒接受其他地方嘅一啲特色詞語，至少其實我覺得富二代呢個詞語係某啲情況下係比二世祖適用。

仲有屌絲
都幾撚憎啲仆街講依兩個字

磨菇同香菇兩款野黎

中國網絡用語嚟

其實好多字係大陸傳去台灣再傳香港

吊打唔係台灣咩？